成個社會嘅命脈竟然會靠晒一個咁弱嘅關節

popo 呢度冇你嘅事可以出返去先
尋日一lot 野cancel 半日機
唔係退錢就塞落下一班機
暑假呢啲Peak season 班班機都爆
首先宜家航空公司係冧檔都死唔掂

經貿乜乜果啲固然
但從航空公司平日超賣機位
冇Buffer位 × peak season × cancel flight
最先跪低一定係航空公司
因為對航空公司嚟講計數 (幾時有機，放到幾多客 etc.) 係命脈嚟
但流水社運個本質就係不能被估計 (Unpredictable)
宜家所有電腦計開果啲已經唔適用
靠人手估估下
出現無限Plan B plan C
但對住 unpredictable 嘅be water
去到Plan ∞ 都係肯撚定搞唔掂

推論出 be water 本質強大之處：
不確定性 (unpredictability)

用嚟打擊需要穩定嘅關節就係Be water 嘅強項

綜合返香港機場係有幾個特質令佢被Be water 大剋

]

但諗返係神奇：成個社會嘅命脈竟然會靠晒一個咁弱嘅關節
亦都係因為機場對社會嘅風險系數大到仆街
對be water 嚟講機場只不過係高CP值嘅 low lying fruit.

低成本高效益
一定要繼續塞機場
只要果日FC到佢地Cancel flight
就可以買杯雪糕
食住雪糕行出東涌返屋企

綜合返香港機場係有幾個特質令佢被Be water 大剋

]

push

搞死航空公司對政府可以造成幾大既傷害?

大家要快d開始傾大方向
3毛5毛開始想重施故技用斟酌「阻人上機」個point黎分化大家
但記得大家塞爆機場個目的就係要癱瘓機場從而阻人上機以造成巨大經濟損失
但最好隔日咁做

個人認為呢位師兄言之有物
希望大家可以集思廣益
——————————————-
[理性討論] 有死線前提搞機場/隔日搞機場比日日搞更好 | LIHKG

Push

推